人工智能可從面相辨識性取向 IQ 犯罪傾向

人工智能可從面相辨識性取向惹道德爭議
2017年9月13日 20:35 Share to Facebook
【Now新聞台】手機的面容識別解鎖功能不僅有機會令外貌私隱外洩，有研究還認為，現代人工智能已可以從面相辨識一個人的性取向、IQ水平等個人資訊，就連是否有犯罪傾向也可以看出來，預計在未來會觸發更複雜的道德爭議。

俄羅斯總統普京警告，任何可以在人工智能領域取得突破性發展的國家，將可以主宰全世界。這番預言由帶領俄羅斯強勢回歸世界舞台的普京說出，說服力大增。

雖然未清楚人工智能的威力是否達到「得天下」的程度，但根據美國史丹福大學教授科辛斯基發表的研究顯示，人工智能已經發展至可以從人類面相辨識一個人的性取向，從交友網站三十萬張相片內識別，男性和女性的準確度分別超過九成和八成。

初步研究同時顯示，人工智能可以從面相辨識各人的政治立場，按科辛斯基的解釋，政治立場其實可能與先天遺傳或後天成長因素有關，例如立場保守的政治家，他們一般是社會的既得利益者，人工智能可以分辨出歲月在保守派和自由派身上留下不同的痕迹。

科辛斯基相信，相關技術未來亦可以用在辨識各人的IQ水平，以至是否有犯罪傾向上。不過從外貌判辨一個人是否「醒目」，還是「賊眉賊眼」，足以引起歧視和未審先判的爭議。

已經有平權團體投訴研究使用偏頗的數據，同時亦擔心敵視同性戀的政府或團夥，會利用相關技術打擊或欺凌同性戀人士。

科辛斯基則表示，相關技術已經存在，研究主要是希望帶起外界對問題的關注和防範，強調新技術只要用得其所，對社會亦有好處，例如可及早向有行為問題的學生提供輔導。

講到好準咁
gay嘅人口比例有冇10%？

Psycho pass 西比拉系統

八成 九成
當人on9?

呢度d人犯罪系數全部999

未來報告

一蘿一蘿咁比人分解

真係戇鳩仔有樣睇？

呢到全部過三百，色相應該係黑色

黑過墨汁

加埋APPLE FACE ID識別技術

完美既 Psycho pass 國家誔生